本当はその日の当日お茶番で押しつけられたのはその翌日の話
→時制が正確かどうか確認する

がっかりされるってことは期待されてたということなので、
そんなことすらここに来て一度もなかったことだということ


（ちゃんとしているようなことを印象づけることを伝える）
（それから、メイド長がまた心配しているということも）


曇った顔を見ていると、あの喜ぶ顔をまた見たくなってきた


「そばかす」って言ったことがだいぶ投げっぱなしだなぁ。どうしよう。


（もう少し裏口〜いつもの場所にかけての描写を丁寧にする）
（ホテルの外観）


総髪の描写、おでこを出したということ


タカノリも味噌汁の作り方はわからない。ミレーユは一応訊くが作ったことがないという


・孝則君の危機感（周りにバレたらどうなるか）が薄いのでもっと強調する

・「味噌汁」ということは読者に開示するかどうか
　→とりあえず開示しておくか

キッチンの描写増やしてみる
https://twitter.com/murakamirico/status/291405738075631616
http://twilog.org/murakamirico/date-130116


アネットさんの服装、黒いドレスって書いてしまったかも。白い作業着的なモノ？　あれなんていうの
ミレーユとアネットの服装描写かくにんしたみ

やっぱり最後がもっとなんとかならんかなぁ。特に約束をするところが超展開なのでなんとかしたい

後半アネットさんがデレるところ説明くさいなぁ

あと、タカノリ君ももっと熱く語らせ方ってあるだろ
語ってる内容や印象もそうだけど、もっとこう、仕草とか動きとかで見せたい

やっぱり登場人物が説明くさいのでなんとかしたい
→細部を調整する。ちょっとした癖とか好みとかしぐさとか、そういう細かいディティールを詰めれないとつらい。
　こうした細部を、最後の「約束」に結びつけれないか
　口癖とか

「武士に二言はない」という言葉をもっと掘り下げて、「おまえは何を言ってるんだ」みたいなリアクションをさせる
タカノリが武士ということにだいぶこだわるところも
で、「武士に二言はないんじゃなかったの？」と言わせたい
（タカノリは、これから新政府ができて先どうなるか分からないこと、普仏戦争が始まるので来れるか＆会えるかどうか分からないということを知っている）



ラストのあたり、緊迫感というか、シーン展開の意図が感じられないなぁ
どんな見せ方ができるか

味噌汁をおいしいと言ったときのタカノリの顔をちゃんと描写する。ミレーユのモチベーションに関わってくるので


















・数人どころではなく、日本人全員反応するとか
・それで荷物運び入れが中断してめっちゃ怒られる
・タカノリはちょっと食べただけでありつけず、あっという間になくなってしまった
・ものの五分で瞬殺

・わがままでは決してなくて、みんな同じことを考えて（ミソシルが恋しい）いたのか





港の描写をちゃんとして、日本人が荷物を運び出していること、慌ただしい空気の中でタカノリを探したこと









・手紙風じゃなくて、もういきなり直接会ってしまうか
　→この場合、1869年であることを端的に示したい
　　新聞が落ちていて、その日付を見るとか？





